一手私樓供應9.8萬伙創新高

要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育
一手私樓供應9.8萬伙創新高

港聞

1:50

【本報訊】私人住宅潛在供應逼近10萬水平。根據運房局數據，截至今年第2季，未來3至4年的一手私人住宅供應量按季再增2,000伙，預計高達9.8萬個單位，連續4個季度創紀錄新高。業界憂樓市政策側重一手市場，供應增加對樓價影響有限。

發展局局長黃偉綸表示，政府正籌備專家小組研究本港未來土地供應來源。 資料圖片
業界：無助解決樓價「乾升」

運房局發言人指，截至今年6月底，未來3至4年的一手私人住宅供應量預計為9.8萬個單位，是政府自2004年9月起每季公佈供應數字以來的新高。
私人住宅潛在供應中，包括仍未售出的貨尾8,000伙；建築中但仍未售出或未發售的樓花共6.1萬伙，以及2.9萬個隨時可動工的熟地。預計供應量較上一季增加2,000個單位，主要是因為有多幅中、大型住宅用地轉為熟地。
運房局透露，9.8萬個潛在一手供應中，料有7.19萬個單位為實用面積小於753方呎的中小型單位，較上一季多3,000個單位，佔整體供應量逾73%，較上一季多2個百分點。
第二季私人住宅施工量約6,000個單位，按季增1.4倍。但上半年累計只有8,500個單位施工，較去年同期少7,700伙或47.5%；而期內落成量則與首季相若，有4,400伙；上半年共有8,800個單位落成。

發展局局長黃偉綸表示，政府正籌備專家小組，研究本港未來土地供應來源及覓地建屋等工作，料9月底前召開第一次會議；短中期會繼續改劃土地，長遠將發展古洞北及粉嶺北。
縱使新供應續增，但萊坊林浩文指出，二手流轉不足，發展商賣樓會因應市況調節，再多一手供應，亦無助解決樓價「乾升」狀態。高力國際張翹楚認為，私樓供應增加，但發展商仍然控制着賣樓、施工及落成時間，預計供應量未必能全數推出市場。
經濟學者關焯照則指，目前樓市「滯滯地」，新盤都難「一Q清袋」，預期新樓供應增加，料推使發展商將遠期樓花趕緊推售。
■記者程俊華

市民心聲

梁先生
「咁多新移民，10萬伙供應都唔夠，但都有個上車希望，希望買到個土瓜灣一房細單位收租。」

彭先生
「供應多係好，但樓價仲係貴，起碼跌兩、三成先會考慮入市。政府舊年推辣招限制一約多伙係好事。」

相關新聞

下半年定價或趨保守
港聞 15小時前